澳元幾時先會升返上6算以上?

之前買賣紀錄

5.9494400 買入10000澳元
5.9125900 買入10000澳元
5.9567600 買入10000澳元
5.8085600 買入 5000澳元
5.8294200 賣出 2000澳元
5.7873300 買入 2000澳元
5.6671500 買入 5000澳元

我就唔信澳元永遠都唔會升返上6算以上

幾個禮拜前 6.3

08年好似幾算？

4.x

最近政治因素同岀口疲弱影響

12-13年個陣8.幾
重差d去到9 等多十年啦

等澳洲樓爆，四大銀行慘跌，大概可以去到三算

起碼以年計

下年加息會回升少少

你預三年

hold 撚左好多錢 差唔多成千萬 好撚驚 澳洲佬唔埋美國堆 自作孽

澳洲版「次貸風暴」將至？還款金額將增 40%，恐無力負荷爆倒債
作者 MoneyDJ | 發布日期 2018 年 07 月 23 日
雪梨晨鋒報報導，諮詢機構 Digital Finance Analytics 主管 Martin North 表示，澳洲房貸額為 1.7 兆美元，其中 7,000 億美元的房貸目前只需支付利息，無需償還本金，等到還債額提高時，可能會引發澳洲版的金融危機。他認為澳洲目前情況類似 2006 年美國次貸風暴引爆前夕。

Independent Mortgage Planners 執行董事 Craig Morgan 指出，澳洲當局嚴管放貸，兩三年前還能申請貸款的人，有五分之一現在重新申請將被打回票。美國次貸危機導火線之一是過度槓桿的借貸者，在低利率還款期限截止後，無法重新融資還錢，引發違約潮。North 說，儘管澳洲房貸族和美國次貸族不同，澳洲銀行鼓勵民眾借入高額資金，並知道他們無法同時償還本金和利息，因此允許他們先還利率。此類房貸戶有部分是首購族，銀行以此吸引他們在高點進場買房。

此種房貸在頭五年或是十年，只需支付利息，無需償還本金，等到蜜月期過後，再同時支付利息和本金，此時還款金額會比先前高出 30~40%。澳洲央行（BRA）先前估計，5,000 億美元只還利息不還本金的貸款，將在未來 4 年到期，屆時償債成本將大增。部分人士擔心，房貸族可能還不出錢，被迫賣屋抵債。

澳洲銀行業，為全球金融系統性危機埋下伏筆
2018-02-07 03:43 澳洲財經見聞
總部位於倫敦的絕對策略研究公司（ASR：Absolute Strategy Research）作為一家領先的投資諮詢公司。在給客戶的一份報告中，敦促國際投資者避開澳大利亞，加拿大和瑞典的銀行，他警告如果利率上升或經濟放緩，那麼整個金融體系將面臨風險。這些銀行在全球股票市場的權重是它們佔全球經濟份額的四倍 。
ASR認為，投資者「低估了僅佔全球GDP 3％的國家的破壞力」，這些投資者里還包括幾個澳大利亞最大的基金。

「加拿大，瑞典和澳大利亞的銀行業占當地市值超過20％，佔全球銀行資產的13％。在全球金融危機之後，房價上漲，家庭債務高企 。可能在未來一年，這些是造成金融市場不穩定的因素「ASR說，「對於其本國經濟的規模，這三個經濟體的銀行業規模逐年增長，並在全球金融體系中佔有重要地位。」

加拿大，澳大利亞，紐西蘭，挪威和瑞典，這幾個經濟體在全球經濟中佔有一定比重，他們得益於市場的低利率以及和市場的業務往來，但未來的成長道路依舊有風險。

這些經濟體對2018年全球投資者來說是非常重要的。

策略研究公司（ASR：Absolute Strategy Research）由瑞銀（UBS）前首席歐洲投資策略師伊恩•哈內特（Ian Harnett）和美林前全球投資策略師大衛•鮑爾斯（David Bowers）於2006年創立。它為幾個大型的澳大利亞機構提供諮詢服務。
他們表示，一個國家如果銀行業佔總市值的20％，對發達市場來說是一個「危險信號」，因為主要經濟體無法「維繫」如此龐大的金融部門。

ASR引用了20世紀90年代日本，2003 - 04年的英國，2007年的歐元區的例子，當時這些國家的銀行佔有各自股票市場份額的五分之一，金融危機爆發，各自市值急劇下降。但澳大利亞是當時「唯一的反向例子」。
「

「問題是要保持20％的總市值，銀行需要繼續產生收入。在一個低利率的世界里，這就需要擴大資產，然而，在經濟飽和之後，經濟運營所產生的資產是有限的，要麼資產的數量上去了，質量下降了。」

澳大利亞四大銀行佔S＆P / ASX 200指數權重的25％以上。ASR表示，銀行業的潛力是不可低估的。
「

「我們從全球金融危機中獲得的重要教訓是，系統性風險是有乘數效應的，而不是累計增長效應，一個相對較小但重要的機構的倒下會引發整個市場的崩潰」。
CANN指數

ASR公司表示，它在11月份創造了CANN指數（包含加拿大，澳大利亞，紐西蘭，挪威和瑞典），該指數跟蹤了金融危機之後全球房價和通脹是如何受這一小部分經濟體的影響。自2009年以來，這些經濟體的房價年增長率約為5％至6％，而其他發達經濟體則為1.6％。

雖然這些經濟體的總體債務水平與其他國家一致， 但因為家庭債務比例較高，所以他們的債務情況看上去更嚴重。
「

ASR表示，高債務和高房價是一個合成的毒瘤，有理由也有必要關注未來一年CANNS指數的表現，去預測各個獨立經濟體的發展前景。

ASR發現的另一個風險是依靠外資來做抵押貸款融資，一旦出現問題可能導致資金鏈斷裂。

澳大利亞銀行對離岸融資的過度依賴性一直被認為是銀行結構性缺陷，是他們需要積極管理的方面 。

目前，瑞典和加拿大的監管機構似乎開始擔心「擔保債券」（covered bonds）的盛行。「擔保債券」允許銀行把抵押物作為額外的安全措施，已經在歐洲盛行了數百年，沒有發現違約現象。
房價壓力
「

ASR表示，房地產市場的裂縫正在出現，任何挑戰債務可持續性的因素都將影響CANNS。同時，經濟增長放緩是一個關鍵的風險，因為這會使得這些國家的出口需求減少，同時造成潛在的流動性減少。

還有一些因素會影響CANN ：

1

全球經濟上漲速度緩慢將挑戰家庭債務的償還能力 。

2

美元的大幅上漲可能限制銀行獲得外匯的資金機會。

這些因素中的任何一個都可能對房價造成負面壓力，從而破壞抵押品價值，並引發一系列通貨緊縮。

美國都開始萬劍歸宗
澳紙應該冇咩機會上返6
除非支那轉購澳洲貨頂下美國貨貴嘅壓力

要睇吓世界幾時再與起Uranium

澳洲班白鬼宜家都係得四百幾億美元儲，政府又財赤又貿赤，大陸仔都資金流入支撐左佢好多年
你睇佢08年時跌得又快又甘就知，大陸仔唔掂佢隻貨幣死得仲快
近幾年澳洲樓價泡到喊，四大銀行成手貸款，仲有D肯收大陸資產做抵押

到時歷史新低三算就好玩

可能有生之年都再見唔到8.x

澳洲宜家d經濟真係好依賴支那
呢兩年班白鬼先醒覺

我都5.78買左19000澳紙等上6

屌得番5.56
幾時上到6
我5.78入，等佢升

尋日仲有5.6 而家又唔知乜事深插

最麻煩係個政府都唔想佢升
2020先加息就仆街啦 d 錢要擺到幾時

我等英鎊再大跌就用澳紙all in

show蟹貨倉保證無運行
到你止蝕後1星期期

美元強，新興市場/依靠新興市場既國家多數仆街收場

呢排黑到爆
買澳元又跌
賭波又輸錢
加加埋埋起碼損失20K

中國經濟同澳洲好大關係

一曰未放一曰未輸
等上番至小5.9
我都5.78買左成萬九澳紙等升

澳洲之前六月（其實Q2頭都有）短天期swap implied rate/repo/rba omo大幅上升，已經響起警號。美國爆次按開始都係短期資金短缺。mortgage growth rate 大幅高於存款，household debt ratio係developed countries 極高，樓價處於高位，銀行依賴發美金CD換aud funding，interest only 轉interest+principal 高峰係2019年中。就算你唔計澳洲經濟同中國高度關聯而中國又受貿易戰影響。

就算唔爆，rba要加息都好難，澳紙絕對易跌難升

你老味咩事去到5.54 大家澳紙輸左幾多

5.53...............................

澳元條底線到底會去到邊？咁跌法會唔會連5算都失守？

想入返d, 出年去旅行.

等上番至小5.8
我5.78入貨㗎

大家幾錢入貨

5.526

5.89 3600 😭

我有係6蚊買入嘅20幾萬港紙😭

應該會到5

邊個話澳幣一定要上返8算

英鎊 破底

01年中國未入WTO澳幣5毫紙唔夠兌美元，港紙計3.9左右

宜家澳洲最大貿易夥伴中國要收皮，阿婆都識得玩要掉啦 仲有澳洲咁好福利咁大財赤咁大房屋泡沫

Strong hold

下 好驚

點算？？？

問校長

Me too
係咪仲會跌 係就唔入住

我都係6蚊，30萬港紙

放唔放？

Fx有無put玩

唔趕用，是咪應該唔好放

一陣放完又話q4 加息咪仆街
但唔放一陣去3算又點

我5.78 ... 10萬港紙

上返6會有好多人走 整數心理關口 所以有得走好走啦

走到先得㗎，5.52走條毛咩

小心越踩越深

輸幾一千幾百我都考慮走，家下輸五千

6月5.81買左1萬
而家睇都無心機睇

上番5.8我就見逃生門

對我黎講最好跌多d。跌到落5開始大手換澳元。買多兩間apartment 做Airbnb

最好跌落3算歷史低位 同中國一齊仆街，靠中國咁多年 遲早要還，等睇澳洲打回90年代原型

我都唔趕，但驚佢跌到仆街
所以我可能旅

放

其實AUD換NZD有冇得諗
家下都做緊1AUD 對1.09NZD

5.9入左少少
想準備溝下貨
都係等佢6字就走
我當儲錢所以唔怕
外匯實貨只係鬥長命

幾多到？
我5.78入左十一萬港幣

破哂位 仲有個頭肩頂

forward future

集氣，推到升上6

金額少過你
呢期萬劍歸宗係入貨長擺好時機
玩短時間會唔會玩歐紙會刺激d？

whv賺左10000aud, 賣車拎返2500
一年前6.1走左6000返hk
而家仲有7500晌commonwealth bank未走
可能等幾年先拎得返

AUD上番小小小小
止跌了
GbpUsd就冇咩力上咁

請問90年代係咩景況

玩外幣就係長線，短炒玩番股票

keep 左20萬係到唔敢郁

集氣，上6
你幾錢買入

反彈啦

升返０。０１ 屌到上８

集氣集氣
GBP drop 緊，又話Brexit 可能有deal

特朗普搞完美墨加
下個話傾印度
快d拉埋澳洲

上緊啦怕條毛

我5.9 買左100萬

Lm

大戶
有咩打算？

股市跌到咁，aud 都仲頂得住

澳洲經濟死極有個譜

但係同港股齊上齊落咁..

守住5.58上6

巴打你日日mon 住唔辛苦咩

睇住佢跌重辛苦
九月頭英鎊all in 入，早知keep GBP
下個星期實勁升

好想6算換返港紙

我七算換係果邊買埋樓，雖然叫做食左個升浪

諗住揸番十年八年

上到0.72AUD USD 就有幾

貿易戰一完就會上番6

起碼妹番一頭半個月

恒指都4萬點啦 佢先上番6

短期內難喎 你5.6果時掃等升上5.9賣賺dd囉

你地邊度兌
我銀行兌5.9 兌左2萬澳仔

中銀ebanking
先110000HKD ->GBP 10.46
再GBP -> AUD
最後換左19,000 AUD
早知keep GBP 下星期就fat fat

大家用ebanking 玩定 Broker?

大家用ebanking 玩定Broker?

想買少少做定期，但得2里息左右

留名， 人在澳洲

邊間？
2厘做住得上6

LM

ING Bank 90日 2厘

好睇大陸會唔會仆街

仆撚硬
手頭上2百萬 一半港元 一半澳元
係咪含得撚

澳元真係易跌難升 一係下個月中美講和

係咪應該換港紙止蝕

基本面係。你睇下澳元由4升到8。再加大陸經濟升勢。基本係一樣。加上美元開始行返強美元政策。內部澳洲都有問題。俾中共經濟綁得太深啦

難啦今年。年頭美金開始強 澳紐就係咁插 貿易戰又關佢地事 真係垃圾
澳洲就受中國拖累 紐西蘭又話奶價跌 商品貨幣又低息 呢家美金加下加下 都2.4%啦定期

上年都仲6.3 唔知咩事

澳元不嬲同美金反轉走架啦...

係澳洲住左七年，睇住佢由6升上8.5.再跌番5.3

而家似係5.50 鑽石位，想離埸既巴打咪睇下會唔會穿呢個位囉

我就信有週期呢樣野，不過唔似要等幾耐姐

5.9494400 買入10000澳元
5.9125900 買入10000澳元
5.9567600 買入10000澳元
5.8085600 買入 5000澳元
5.8294200 賣出 2000澳元
5.7873300 買入 2000澳元
5.6671500 買入 5000澳元
5.5672700 買入 2000澳元
5.6605400 賣出 2000澳元
5.5493400 買入 5000澳元

5.47

瘋狂溝貨中

5.9494400 買入10000澳元
5.9125900 買入10000澳元
5.9567600 買入10000澳元
5.8085600 買入 5000澳元
5.8294200 賣出 2000澳元
5.7873300 買入 2000澳元
5.6671500 買入 5000澳元
5.5672700 買入 2000澳元
5.6605400 賣出 2000澳元
5.5493400 買入 5000澳元
5.5744300 買入 5000澳元
5.5460400 買入10000澳元

溝溝溝！

唉 5.58 3萬澳元

5.9494400 買入10000澳元
5.9125900 買入10000澳元
5.9567600 買入10000澳元
5.8085600 買入 5000澳元
5.8294200 賣出 2000澳元
5.7873300 買入 2000澳元
5.6671500 買入 5000澳元
5.5672700 買入 2000澳元
5.6605400 賣出 2000澳元
5.5493400 買入 5000澳元
5.5744300 買入 5000澳元
5.5460400 買入10000澳元
5.5004200 買入10000澳元

究竟幾時先上返5.8到6呢個位
溝到天光了

5.9494400 買入10000澳元
5.9125900 買入10000澳元
5.9567600 買入10000澳元
5.8085600 買入 5000澳元
5.8294200 賣出 2000澳元
5.7873300 買入 2000澳元
5.6671500 買入 5000澳元
5.5672700 買入 2000澳元
5.6605400 賣出 2000澳元
5.5493400 買入 5000澳元
5.5744300 買入 5000澳元
5.5460400 買入10000澳元
5.5004200 買入10000澳元
5.4437100 買入 5000澳元

5.9494400 買入10000澳元
5.9125900 買入10000澳元
5.9567600 買入10000澳元
5.8085600 買入 5000澳元
5.8294200 賣出 2000澳元
5.7873300 買入 2000澳元
5.6671500 買入 5000澳元
5.5672700 買入 2000澳元
5.6605400 賣出 2000澳元
5.5493400 買入 5000澳元
5.5744300 買入 5000澳元
5.5460400 買入10000澳元
5.5004200 買入10000澳元
5.4437100 買入 5000澳元
5.4541200 賣出 5000澳元
5.3868000 買入 5000澳元
5.3181900 買入 5000澳元